[季經]程式交易敢死隊

人手炒期幾年，都算揾到餐晏仔，不過成日睇住個市真係好累，同埋人手炒好講紀律性，自己手多多通常無好下場，所以上年由零開始研究程式交易，希望解決自己間唔中手多問題，又唔洗成日望住個市。

今年終於寫好三條策略，回測係ok，不過我相信拎去市場上實測先係最實際，抱住三條strategy都可能會爆MDD既心態就最好。暫時Setting係12萬炒細恆期，每個策略一張，三個策略最多同時持有3張（好少3個strategy同時出signal)。

策略收皮原則就係當月結算drawdown大過backtest MDD，睇下佢哋run到幾耐。個post會update下出入位同forward test既summary，大家得閒可以黎食花生睇下死得未同埋一齊交流下。
(本帖出入位只作紀錄用途，並非投資建議)

Backtest (2016-2019) set左2點滑價同來回$40手術費(細期實際來回$24.2)，我認為參考就算，打真軍先知係點
strategy MOON - 3條策略入面MDD最細，勝率最高但win/loss ratio較低，trade數少，應該係3條入面最穩定。

strategy VENUS - 交易邏輯最簡單，希望捉多d大trend所以出手多d，獲利點數較大上落，感覺係3條入面最易爆MDD。

strategy MARS - 暫時表現最好，希望捉到大trend之餘又唔好太多trade。

今日2個trade,一朝早-70,之後28323 put到而家,10:30會close position

想玩，不過multichart真係唔平

black friday同聖誕都有平，但而家就要等多排或者用住試用版先

strong post

岩岩美股開市就隊左上去，好在平左倉，今日+215

用中文版咪算 見local有啲券商都有中文版 可以試玩幾個月

之前用永瘋，有得免費用中文版，不過上年11月開始要收錢仲要勁貴，我索性買lifetime英文版仲平過佢

依家有無邊間有得免費或者比較平

中意你D策略係用恆星做名

本身駁IB 都係最近先轉中文版駁local 見網上有幾間 群益 通海 銀河 招銀 六福都有
利伸 用緊其中一間 仲試緊

多謝

今日no trade,除非break 27550

Ching 我都係岩岩開始, 加油,幫你push post

LM peanut

巴打因咩事轉local? 中文版有耐d historical data,要黎backtest就岩哂

強貼留明

我咁岩d strategy又係以恆星命名 好有親切感

多謝分享

但係個MDD 好似大左啲，執到細過一張期指本金好似好啲

樓主你IB data 係real time 儲返黎，定係download history?

thank you,你都加油,一齊交流下

乜咁岩,有無儲齊九大恆星

多謝支持,上面backtest係大期黎,所以mdd應該已經細過本金？
巴打都有run緊strategy？

第1條平均每次10點?

你指backtest既data？中文版mc本身有好多年data
我backtest用中文版,trade就用返ib+國際版mc

想學
邊到入手

backtest平均每次九十幾點倒,avg win/loss都差唔多

全部都係即日連夜期？
連夜期可以backtest埋13-15年wo

想知點入門

巴打有無炒期經驗？
我認為有就可以摸熟下mc個程式同埋入面預設d code既邏輯同用字先,再慢慢諗點搬本身用開既方法過去

每次90點咁多點做到

唔識炒

樓主可否show 埋三條trade 既annualized sharpe 幾多？

係,夜晚12點前就唔會有倉
d code入面有用到收市時間價位黎計數,13-15 中間d時間改過,
統一d用16-19算

其實好多人都錯重點，策略永遠大過程式交易，個策略掂既，用機trade定用人手trade都可以賺錢，用機trade只係方便自己

假如用人手都賺唔到錢既，其實都可以放棄程式交易

但係其實有冇機會係人手Trade 根本好subjective, enter exit 位都冇data 計得咁準，用番algo Trade 做backtest/forward test 有機會令失敗既人手trade 到成功🤭

樓主想問美股data 匯入到MC ? 美股都可以backtest+forward test+trade 到？因為我見大部分既網上resource 都係玩期指

得一條 有排儲

巴打backtest入面個shrape ratio其實係咪annualized sharpe？定係要自己計
我晏d返去po

我認為要睇下你本身人手trade係傾向用咩方法,如果係要每日計哂數,price action或者容易d量化既方法，咁就交比程式做就最好。相反如果用劃線，圖表，陰陽燭pattern等就可能難d量化，因為比較主觀,條code要寫得好複雜

未試過用程式trade美股答實你唔到，股票我用人手
照計係要跟返mc個格式匯data入去就backtest到，trade唔trade到就要問返ib/證券行係咪support

第1個個slippage 點解要成10萬咁多
每次2點 你打多咗個0?

佢d backtest 應該大期黎？

見佢ard 500條trade 500*2*$50*來回 岩數

如果係既話止post 已完 set 番realistic d 單邊4-5點條curve 會核突到唔敢睇

唔好意思新手想問下Backtest data要點買

佢report 有條係annualized sharpe 唔駛自己計，唔記得邊頁

近兩年ib有，better trading唔知準唔準

請問用咩broker細期來回$24.2，ib細期來回$17*2

細期slippage細d?容乜易炒細期仲抵?

再大d, market depth 細

IB 玩唔玩到？

如果20點slippage 都有成90點一個trade 我敢放幅身家落去

呢頁？巴打suggest幾多倒

咁你係邊一派？

多數公認

>1 good
>1.5 very good
>2 excellent
>3 god

指數around 0.3~0.6

個backtest係大期黎,2016-2019,5百個trade倒2點滑價
之前人手trade既經驗,細期9成時間market order 追2點係成交到
況且而家程式既code用next bar open,係下支bar開既1秒內就成交到,滑價2點其實realistic
下面backtest 試下set 4點slippage,唔算核突既

去ib個網set返階梯式佣金會平d

想問下點有中文版，我已經有英文板license

善意提醒：坦白講呢三條strategy 真係幾麻麻炒車機會大。。。如手頭上冇好d 既strategy 又想玩真倉，建議寫多10條8條之後簡最唔correlated 果幾條落場，再加d 開關機制/position sizing 先好玩。。。加油巴打

即係如果低過0.6,指數基金係較好既選擇？
但指數個shrape ratio每個時間都唔同

有人會話係，有人會話有同無leveraged 唔可以直接比較

0.3-0.6 係十幾廿年up

d 好簡單既portfolio management 會好容易上倒0.8-1, google 大把

中國版mc好似無annual

我係用ib

咁建議試下人手paper trade下知道大概個遊戲規則先,再搵下自己適合咩方法

之前人手trade 就2邊都有,而家程式就用量化到既方法,
patteren個邊試過寫某d陰陽燭patteren,但trade數太少唔敢拎黎用,要觀察下先

多謝巴打分享!所以標題叫敢死隊睇下run到幾耐

係,所以上面backtest個shrape ratio唔係annual黎
聽日試下拎中國版d hsi data匯入國際版backtest,再report

2點滑價 天真過天真嬌

之前用永瘋免費比左license我,暫時用到黎backtest,但想trade就會收年費
上面有位巴打講左幾間local券行有support,可以去問下邊間有得試用

咁點有平均90點

13點

如果樓主條code 會開市時段入就真係勸你唔好玩 計埋overfitting 輸硬咁濟

唔好打沉樓主先啦
其實不如試下用limit落?

樓主不如開tg channel

有巴打講到滑價問題,po下最近backtest出入位同實際出入位比大家參考下
點解backtest我認為set 2點係差唔多
另外開po其中一個目的都係睇下backtest同實際會點樣唔同法,當做個實驗
正如我一開始話抱住會爆MDD就收皮既原則就最好

多謝巴打
睇下先

我對過 中國MC 同 IB MC 既realtime data, 係有少少分別..
如果5 min 圖, 兩幅圖既bar 係唔同樣
我要將個algo 轉左每1 分鐘先得

原來係大期... 以為係細期
我都有run 緊三個strategy...

algo trade 可以幫到有人性問題
驚輸, 唔敢羸
同一個方法, 個市跌左五百, 系統話要沽, 但人性就會覺得已經跌左咁多, 仲沽而唔做.. 唔係咁多人可以克服呢樣野

我run 左半年, 都係market order, 計番滑價平均係 -1 點... 仲有賺
不過我唔係開市頭個段時間入

有個private channel比幾個朋友要黎收system signal,但無打算公開住
大家繼續係度交流

原來未set

唔同券行收既data係有少少分別,間唔中會有d燭差1,2點係正常
5分鐘bar唔同樣既話,你睇下2個mc開市第一支bar個分鐘有無唔同？可能一個mark 9:15,一個mark 9:16,唔同既話要係quote manager改返個開市時間

岩呀, 同埋人既情緒唔係一條直線,總會有高低
比你有紀律地做trade,但保證唔到會keep到幾耐
間唔中一次失控已經可以拎走大部份profit
巴打可唔可以分享下3條strategy run成點

係..有時仲會負滑價
都係睇下條code點寫,如果用this bar既就唔洗諗
同埋避開9:15,9:30,4:00,5:15等開收市時間都係一個方法

update下今日暫時有咩trade
moon: 27737 put, break 27564 take profit or 27930 cut loss
venus:朝早call -70, 反手27970 put緊,推左止蝕去27976 or 坐到22:30
mars:朝早call -174

同我經驗差唔多，我最近13次slippage都只係1.077pt

27564 快d黎啦23:40止賺

巴打run左幾耐, 成績ok ma？

反cup +102 today, 聽日半日市唔trade,提早收爐

行星

早晨, venus 27150 called, 27079 會cutloss

lm

想問下如果用ib , 點樣可以係mc 整到連續月既data for back test?

27076 cutloss, -74 now
反左手 27081 put

唔知呢度貼唔貼得人地forum link
巴打有冇subscribe ib real time data
有就google "multicharts 連續月",第二個search result有教,自己改返結算日同交易時間

其實最主要係IB冇support 好似兩日前咁 入咗錢落戶口 到今日都仲未bk番條數比我 只係話確認咗我有筆數 但因為佢地系統問題 所以未bk得住 另外data feed有時唔太穩定 尤其假期完 而且佢保證金比交易所高好多（不過其實呢樣對我黎講比較少事）

2日又太離譜local過數係快好多,通常15分鐘內搞掂
ib間唔中係會斷下線, 好在好快會連得返
你試緊個間係咪都要收5000蚊年費？

27085 平倉, total -78 today

一月總結，幸運地開個好頭，唔洗收皮住
3條strategy都正數，venus咁都拗返上去
係衰有日自己on99無開auto trade無左200點

我諗應該前兩日香港假期 今日起身睇仲未有 吹漲
唔係嗰間 宜家用緊呢間佢唔使我比住 之前去過佢地啲講座時比嘅優惠

已成功

是日戰報(2月期)
moon 26731 put, 岩岩26595止賺, +136
venus 今早 -70,反手26917 put緊, 推左26845止蝕,繼續跌就繼續推
mars -74

唔洗比住都好d, 佢有無講幾時會收錢
我個間收費前無通知過我

venus 推trailing stop到26777

岩，尋日無拉拉發神經黃金係1580 buy5手
純粹係感情用事
後尾夜晚跟返系統人手再係156x buy多3手 今朝157x接近打和平曬
差d成個月profit輸8成

打返和好好喇 156x而家睇返係靚位,巴打用excel計出嚟再人手？
跟足系統或者固有方法trade 就算輸都甘心d

一推再推 26530cut

標準圖+ma+rsi+macd

佢冇講呀 話如果收費會一個月前通知我
下 咁仆街？邊間？

不過有時就算行咗algo都會心思思平咗佢 有幾次都覺得應該差唔多平咗佢 最後個profit 賺少3-4成

除非覺得有特別事件會衝擊市況令strategy失效，否則一般唔會幹涉，多數都係自己手多
某程度algo令到自己好似無左交易既快感
或者係賭徒心態，唔親自落場唔過癮

永瘋, 佢平時service係幾好既, 係個次唔知搞乜

手多真係要戒,呢個都係我用program trade既原因
狠心d可以draw哂人手trade既acc d錢
行algo都係想悶悶地贏, 有時懶d都係好事

最尾26371平左 1 trade+ 546 暫時最高紀錄
計埋之前3個trade +538 today

今日大單邊好靚

可唔可以share Backtest (2016-2019) data?

好彩捉到

樓上好似有巴打share左10年data 你試下用唔用到先？

今日暫時冇trade 除非break 25957

佢最後有冇退番錢畀你？永瘋個mc穩唔穩定？佣金貴唔貴？如果穩定 service 又好 諗住開多個戶口

表達得唔好佢冇夾硬係acc扣錢 係有日trade唔到 問cs先知要比年費先trade到
幾穩定 我未斷過線 係開acc麻煩d要上佢總行
佣金細期一邊好似廿幾蚊

無辦法啦，用程式炒股比較冷門，美服基本上都係ai/高頻

⚠香港酒店工會｜內部消息⚠

本會透過各酒店內部員工爆料📣
🏩 得知以下酒店曾接待來自
‼武漢 / 湖北的旅客‼

觀塘帝盛酒店 Dorsett Regency Kwun Tong
九龍皇悅酒店 Empire Hotel Kowloon TST
灣仔皇悅酒店 Empire Hotel H.K.
沙田帝逸酒店 Alva Hotel by Royal
港島香格里拉酒店 Island Shangri-La, H.K.
香港迪士尼樂園酒店 H.K. Disneyland Hotel
港青-香港基督教青年會 The Salisbury -YMCA of H.K.
香港城景國際 The Cityview Hotel
香港銅鑼灣皇冠假日酒店 Crowne Plaza H.K. CWB
香港瑞吉酒店The St. Regis H.K.
香港百樂酒店 Park Hotel H.K.
香港W酒店W Hong Kong
香港港威酒店 Gateway, H.K.
香港四季酒店 Four Seasons Hotel H.K.
華美達海景酒店Ramada H.K. Harbour View
香港瑰麗酒店 Rosewood H.K.
香港洲際酒店 InterContinental H.K.
香港珀麗尚品酒店 Le Petit Rosedale Hotel H.K.
南洋酒店 South Pacific Hotel H.K.

🚫 拒絕湖北 / 武漢客人入住 🚫
皇悅集團 Empire Hotel & Resorts
香港百樂酒店 Park Hotel Hong Kong
旺角維景酒店 Metropark Hotel Mongkok
美麗華酒店The Mira Hong Kong
問月酒店Mira Moon
富薈酒店 Iclub Hotel
悦品酒店‧荃灣 Hotel COZi
香港逸東酒店 Eaton HK
香港皇家太平洋酒店The Royal Pacific Hotel and Towers

巴打們trade緊咩instrument？
程式交易要求既野比較多又花心機 要有返咁上下交易知識 又要學寫code、細節位既setting
仲可能到頭來條strategy唔work
不過比起幾年前而家都多左好多人用

巴打個名

我見宜家多咗人討論algo trading 不過大家個討論太過執著喺system/language 其實個人認為只要大家炒炒下期貨捉到條路 手trade一樣搵到食 而algo trading 只不過令你更加systematic 咁去做trade 舉個例子 如果我留意到喺x時間揸 y時間沽 贏嘅機會都有60% 我將呢個諗法再變成algo trading 做back testing 再optimise同試埋forward test就得 所以學識寫algo前不如先學識炒期同埋坊間有好多所謂嘅期貨阿sir 佢地多數開收費班前都會搞啲免費堂比大家試報 有時間可以試下上佢地個免費堂 聽完佢地炒期嘅方法再番屋企back test咪知佢堅唔堅囉最緊要係免費之餘又知道下炒期貨要留意嘅基本因素

主要玩港期 同金(但呢個主要手trade）因為有時你寫完條strategy後 基本上每日開市前都只係睇一睇個system/network 正唔正常 太過悶 所以手trade 可以令自己無咁悶同貼市啲

都可以去聽下啲免費講座，我大大話話都開咗唔少股票/期貨戶口

都係玩港期多

有無人用緊IB data，我發現佢個@mhs同@hsi 嘅data錯左，
29/1果日 d data 比正常一月同二月個合約差左成200點都有，搞到back test結果出事
有無人係唔係次次期結前一日都會出事？

有d方法係調返轉用程式黎揾strategy,例如將好多condition擺埋一齊 睇下邊隻有用，或者寫勁多strategy, 再用mc個pt黎評估排名 不過以上都比較要求寫code既能力
普遍做法都係你所講trade開 有自己交易邏輯同盤感 咁樣先知向咩方向optimize 咁樣情況下就唔洗太執著咩language 只要寫到你trade開個方法就ok

巴打full time trade?你條strategy應該run得幾ok 股票我就手trade 因為多數睇長期d既pattern

巴打係咪開始揼自己方法落code?加油

ib個 @hsi係流流地 d date好多時唔齊唔準
樓上有巴打問過點自己整連續月黎backtest
可以參考下

之前自己都有個策略用緊人手trade，感覺都唔錯，，等開咗戶口再試下寫code，不過間公司銀行入錢出錢都要比$300手續費，有啲傷

$300好誇wo 邊間黎
入錢應該唔會收手續費 出錢ib每月free 1次
local券行大多都唔洗收

星期一再問問啲收費詳情先

巴打用ib 駁國際版multichart?

係呀

都叫full time trade 尤其宜家寫好行algostrategy個result自己都幾滿意 所以都keep住由佢行 而股票就主要玩長線 間唔中玩下期權 巴打 你期貨同股票呢?啲strategies run咗幾耐

我有啲想知邊間入錢要比錢

我有strategies 人手apply過效果都唔錯 但完全冇coding experience 請教下樓主點樣由0學起做algo trading 例如邊到學coding 用咩平台等等 thank you!

手trade左7年倒,係今年1月初先試下用program trade期貨,
我諗都係大勢所趨 巴打你又run左幾耐倒？

今朝mars 26117 call左, 26547會止賺, trailing stop 26151

用multicharts easy language, 我主要係睇書同自己google
你試下當學英文咁, 先理解下每隻詞語既意思, 再諗點砌成一句,
最尾有前文後理咁寫篇"文"出黎, 即係成個strategy架構

26151 cut, +34

大家經歷都幾似 手trade時間比你耐 不過strategies只係run咗年零 期貨搵嘅錢仲多過股票

其實坊間都有公司可以幫手揼code 但收費都唔平如果對自己strategies 有信心可以試搵搵 因為我覺得要由頭學coding 又要其他testing 中間所花時間唔少 當然前提你要搵到間信得過嘅公司 或者將啲重要factors 改一改 以防其他人偷code

最緊要賺到中間有冇turn過？定由得佢

留名學野最近自己寫左個 backtest engine for quant trading 依家都backtest緊幾條 strategies

mars 26461put, break 26662 cutloss

堅料巴打比起mc果個係咪可以backtest多d數據？

冇 其實個個炒得期都會好有自信 認為自己過去咁多年都係靠呢樣搵食 點解需要改變而且我覺得如果不停修改 可能會跌入over fitting陷阱

所以係要用程式黎backtest策略囉

cut左 -201
本來cut完 另一個strategy會反手call, 但一個小bug搞到無call到
moon 26660 call, target 26830, 26469 CL (not real trade)
夜期應該一開市就到target

不停改參數好易overfitting, 就好似比哂答案去考試咁
有一派認為隔一排就要因應市場環境調整策略, 但run得好地地我都唔會想郁條strategy

可以呀 比較flexible啲 同埋可以溝埋窩倫 options data 尼backtest 交流下

樓主，除咗ib，仲有邊間可以用mc trade期？
有爬過上面，但估唔到邊間

feel到巴打個幾條strategies應該好複雜, 用python寫？

我之前用永豐, 第一版有巴打講過幾間,應該都係駁中文版mc

26830到站, 可惜有小bug無real trade到, 原來只係行code打錯一個英文字,岩岩fix返
today mars -201, moon +170 ,total -31

打錯左mc 照俾你compile?

係個entryname打錯左, 個名係任你改所以mc照compile到

近排學緊Python, 用Python寫係咪會比較複雜？

都唔係好復雜，但我唔想淨係個underlying 嘅price data 尼trade， 會睇埋其他data。係呀 全python

我覺得都唔係好難嘅，各有各好。但咁寫codes 就一定復雜過用MC, amibroker 果啲

Lm

想請教下如果Python寫咗個strategy
可以點樣backtest

唔敢講請教交流下姐，況且依到咁多勁人。一般尼講兩種方法，如果strategy rules 唔太復雜，可以vectorised backtest 如果唔得 就要event driven back test engine 可以自己寫或者用existing library. 我就自己寫 貪佢flexible 同加我想要嘅functions 但同時偷曬existing library嘅common function

其實大家係點樣揾個策略出黎架 係睇書學定買人地個策略再改

係 如果你strategy邏輯唔算複雜,唔洗同時計好多data, 用easy language寫可以慳返d時間

d data要real time咁拎?我都有諗過呢個方向,但唔知點define唔同data既唔同作用

mars 26668 put, 26937 cutloss

我開始時係睇完d入門書,之後係forum研究d前輩點trade,集合佢哋既方法再發展出岩自己既策略

你個forum 意思係lihkg?

個時仲未有連登都係香討 高登, 以前比較多高手肯share d出入位同睇法

trailing stop 26656 cut, +13

咁家下入門嘅話有d 咩方法

moon 27112 call, target 27341, 26861cut loss

可以real time. Depends on 咩 data. 咁依個就要試或者睇trading sense or logic 🤔

我都想知呢家入手應該點
我覺得呢家睇市方法同以前已經好唔同
有時啲人話backtest 10年我覺得太多

入門試下睇教科書式個種技術分析書先, 不過唔好信哂入面講既野, 因為係拎哂d成功情況黎解釋, 要自己諗點樣唔同d地運用入面既方法,例如幾招mix埋/加新既idea入去,慢慢摸到自己既策略就試下paper trade, 人手trade我認為心態,紀律比策略更重要, 輸幾獲金既係必經之路,可以睇多d呢方面既書黎調整自己
睇下呢度有無巴打share下當初點入門

咁應該backtest 幾耐呀？

moon 28860 cut, -252
today total -239

最基本入門 開咗個期貨戶口 人手trade
如果擔心輸身家 建議買細期 相對安全
當然可以用demo ac 但demo ac個感覺好似打衛生麻雀咁 你一日唔用真心 你個心態都好唔同
若果連基本期貨知識都冇 建議先喺網上search下 youtube都有唔少人講解
有咗基本知識 可以上坊間啲免費班 當然睇書都可以 但未必有心機
利伸 點解咁強調要落場玩咗先 因為係想你試下自己喺唔同情況下個心理變化同壓力 之後再點調整心態

我覺得近2-4年就OK

其實好多TA都識
但真係太多 都唔知應該睇邊D
而參數點設計又唔知點做好

mars 27012 put, 27266 cutloss

策略我認為唔洗諗到係好高深咁,可能大家都用差唔多既TA, 最簡單個d唔代表無用
重點係諗下點樣擴大到賺/蝕比率 or 勝率, 例如加filter(可以係時間/pattern/指標), 令自己係指定條件下先做trade

有冇咩免費嘅Back test程式 可以試下玩？

mars 27319 cut, -307
moon 27472 call, target 27706, 27149 cutloss

moon, 27219 cut
today total - 560

巴打全自動？做咩呢幾幾係咁減既

係呀全自動, 無咩原因架, 個program係咁trade
佢一日月尾埋數未爆MDD我都由得佢先

樓主係因為咩原因簡呢三條strategy run? 係因為表現最好定correlation 低定trading logic 互補倒？

moon & mars 某d情況下係互補, 而venus既logic獨立d,對另外2條correlation低
trade左個幾月暫時只試過一次3個signal齊發
其實仲有幾條time frame長d既,但signal唔多, sample size太細唔想拎出嚟用住

今日no trade,除非break 27826 or 26654

終於申請到個demo account,呢個星期大把嘢玩

有無人識寫期指3點前強制平倉

唔知點解唔work

var: CloseTime(1344) ;
condition1= Time>= CloseTime ;
if condition1 then begin
Sell("-END")next bar at market;
BuytoCover("end-")next bar at market;
end;

IB demo?

點解1344

個時間我未改，但係都唔得

compile唔到定點？三點係凌晨三點？

用咗同無用無分別，想張期係凌晨3點前清倉

上面有冇用過condition 1
試下照抄呢段 雖然冇乜分別咁
if time>=CloseTime and marketposition<>0 then begin
sell next bar at market;
buytocover next bar at market;
end

擺係成段code最尾,同埋如果唔加marketposition<>0 會係冇倉時同你照trade一張

我想問有冇巴打預過咁樣嘅問題, 有時候明明自動交易嘅時候有訊號, 但係過一陣refresh 圖表, 個訊號唔見咗. 結果可能實際倉位同新圖表嘅倉位係唔同

你張圖嘅resolution 係幾多? 例如30mins, 可以試下 set 個時間係1430, 120mins 就1300, 如果講緊係下午三點

經常發生，因為Ib嘅data有錯, 你reload會回補返佢又啱返，
變相你嘅交易就會唔見咗

想問一下係咪冇方法可以搞搞佢 定係直接俾佢將錯就錯

近期我轉用本地證券行，測試中，貌似幾穩定

都係一個好方法, 之後用返ib trade?

巴打你咁樣佢唔會入左相反position?
利申新手唔識

btw其實點改善個sharpe ratio
以前係第個platform玩es 個sharpe去到2 但條curve核突到爆 仲要mdd成50-60
而家轉platform寫左條新既玩etf mdd好低 curve靚 但sharpe唔夠1

直接用個間證券行啦，放棄垃圾ib

Sharpe 2,mdd高，即係profit爆燈？

請問點解博用證劵行？因為資金調動？

我記得好似千幾%一年 但係轉用mc之後覺得有機會係之前個platform有錯

即係高風險但高回報
sharpe ratio同 maximum drop down一定要反向

巴打因咩事refresh個chart?
我間唔中mc broker position顯示係0,不過真實係trade左有倉
你不如cap mc入面strategy properties,auto trading個版上黎

都有可能 要個chart有嗰個時間既bar先會work

啱呀 平倉係要做相反position
會唔會2樣instrument個leverage唔一樣,唔可以直接比較
我認為都係加filter or改善現有filter黎減少losing trade,睇下其他巴打有咩建議

冇啊有時會唔小心close 左個workplace , 但係訊號唔見咗個問題都幾麻煩

咁唔小心可以試下剔返mode selection做sync and use the actual position at broker, 咁真係有倉時先會show落個chart

等我試吓先! 不過我覺得可能都未必搞得掂, 因為個問題係果一刻有訊號真係有倉, 但係隔咗一陣refresh, 結果訊號冇咗, 暫時想像唔到sync 左會點XD

等我試試先

想問問怎樣可以同時run 3個strategy?
現在run 緊個day trade，想試多個過夜

唔太明 你開多張圖表就可以trade多個策略

開多張圖，marketposition 會否互相影響？

我分開3個workspace, 之前都擔心過, 其實係唔會

Thanks!

venus call@26959, 26888 cutloss

推cutloss到 26947

再推到26972

你當自己喺券商嗰個帳戶係個大AC 而你喺MC每個strategy當係一個sub ac
有機會strategy A及B 一個係long position 一係個short position 你喺券商嗰個大AC會睇到0 position 但2個sub ac 策略會繼續執行

因為ib data經常出錯，又成日斷線超影響到我

賣multicharts國際版
7折
有意留tg

Black Friday /Winter Sales 都半價啦
三折下話

清楚易明

咁要轉埋用mc中文版？

係呀，會轉埋，反正送

咁好嘅用緊邊間證券行

27055 止賺 +96 today

venus 岩岩-69, 反手27474 call緊
moon 27392 call, break 27553 止賺,27271 cutloss

多謝分享, 會長期留意.

有個MC問題請教, 有冇方法唔trade, 而出到Equity Curve?
換句話講, 點樣寫 Shadow-Equity Indicator? 定係內建已有?

venus 27585止賺,+111 , strategy +42
moon 27539止賺,+147
today total +189

多謝支持
巴打想要用indicator黎評估strategy？例如條equity cruve創新高先用佢？

想問要玩程式交易要識啲咩 利申 白紙一張 想學

其實我都想知.. 我自己想寫一條portfolio 嘅money management signal. 成個組合跌咗20% 全部出場, 升番先入市. 但係問題就係如果中間冇trade, 條equity curve 理論上唔會郁

Yes, 一講就明, 巴打好野

我覺得市場常變至係永恆不變,所以一係靠多個Strategy互補, 一係就由眾多Strategy中找正在上升的. MC 易用, 不過我唔太曉點寫"模擬Equity"做Indicator再用來選擇Strategy. 巴打有冇idea,"模擬Equity"個Algo應該點flow?

真trade的話, 用 i_OpenEquity 應該得,
詳見

樓上有幾位巴打share過建議, 可以睇睇
都係學左基本交易知識,再建立自己既方法, 程式交易只係一種工具幫你自動run你既方法

市場常變至係永恆不變, totally agree
我只知道大概既原理,技術細節要你地google研究下,因為我無試過真係寫同埋對我黎講幾複雜
原理開ib demo acc用相同strategy黎紀錄equity,用mc既portfolio trader黎做trade,要寫pmms既code比mc portfolio trader做一個開關, 當demo acc equity係你指定條件下先開real acc既strategy黎trade

我之前都有嘗試搵過下 不過真係唔容易 其實再唔係可以考慮用下單機 有策略上下架

平放MC，轉用Python，有興趣PM我

7千幾ja wor

呢頭講完 multichart tw就係fb賣廣告

mars 持續弱勢 -150, 除非break 27895, 否則no more trade today

咁勁嘅。
我試過寫FX strategy，好彩一MOD就爆Q晒，唔駛真金白銀

巴打要買咩data?
我係black friday買所以都ok, 如果你覺得自己既strategy係ok又唔洗用到python, mc係幾好選擇
如果租而家係幾錢？我之前只得買lifetime or比5000年費呢2個選擇,所以焗買

玩FX trading skill多數幾高,巴打如果轉戰寫港期strategy應該有唔錯優勢

巴打你black friday買嗰陣係幾銀?最近喺一間公司開咗戶又係好似樓上嗰位巴打一樣以月租形式, 不過佢畀我以佣金抵銷, 試咗一個月demo ac拎港期real time data之後見幾穩定就入錢做trade, 發現原來live ac有齊美國期貨啲real time data。之前都有巴打提過呢間公司

係version 幾多既MC?

$1000美金倒,我都覺得local券行穩定過ib, 但落盤速度ib應該快dd,佢要幾多佣金先比你抵銷？

差少少先有signal,今日no trade

可以的話要比較埋佣金,
S&P emini 0.85USD vs 18USD 單邊, daytrade一日三套已差成
100USD

癡撚線algo post 竟然會有人推間commission 貴到呀媽唔認的既local firm

(呢排好似唔止呢個algo post 推呢間local broker)

係估唔倒algo post 都有打手重要唔止一個姐

Hi 又係招銀 善用起底模式

招銀幾錢張？
要用就用IB啦 唔用MC 用C++ python都得

單邊$90

係咪打手無咩所謂既, 比想用mc既巴打知道有咩選擇都好
btw岩岩睇返個間local券行佣金原來貴double, 同埋有巴打提過入錢拎錢唔知點解要收手續費, 建議想用mc既巴打們計計數先
利申 用緊ib

見到巴打個post都好詳細,巴打們可以去個邊研究下用咩行
不過你係個post未答我富途舊客點有lv2報價

啲profit扣哂去transactions 度
點做algo

Lifetime?

行星not恆星 留名

YES

有料

可能missed 咗你個留言，唔好意思富途佢唔係一路都有lv2比舊客咩？好似30萬港紙就有，直接問富途cs啦tw 華盛個lv2入門低啲，好似5萬就得

mars 27624 call, 27637 cutloss

好 問問cs先 thx巴打

推cutloss到27652

27685止賺, +61
今個星期total +197

Venus 27750 call, 27680 cutloss
Mars 27742 call, 27615 cutloss

moon 27968 put,27847target,28074cut

moon食左一轉+103, 27957再put, 止賺蝕同之前一樣
now 3個strategies, 2個call緊,1個put緊

moon止賺第二轉 +116

小弟新手初試牛刀，買左MC lifetime同用緊IB，
有無師兄教下點樣可以用MC出到張圖係可以集合咁多個月份既期指圖？ sorry for 1999

自己set custom future

謝師兄 , study下先

update返琴日d trade先, 可以睇到就算一個strategy call,一個strategy put, 都係可以同時賺 (亦即係可以同時蝕)
venus +111
mars +131
moon +219
total+ 461

無trade美期答唔到你, 時間應該跟返mc內置交易所setting,
呢度有無巴打real trade過e mini可以講下slippage大約幾多

前幾頁都有講過,巴打可以搵搵

moon put@27467, 27317target, 27620cutloss

我想問吓有冇人見過咁嘅情況
1. 點解data window 個價同實際filled 係唔同
2. 點解Stop 同filled 個價又係唔同..仲要差幾遠

我自己用 next bar at xxxx stop, 有時stop同filled 係一樣,有時就好似上面個情況咁樣好唔同

1.strategy同filled個位唔同係因為滑價
2. ib個papertrade好多人講過係有d問題,唔知關唔關事

唔該晒巴打! Sad 滑價滑左成百幾點... 仲要已經唔係用market order...

你個strategy本來預計係27600 定27868 short？

27868 我唔知道係唔係因為個點位咁岩有計埋琴日d bar, 結果朝早跳空, 個位低過stop position, 所以就直接用即時個價fill 左..

同埋我想問吓巴打你呢而家auto trading 個setting 係咪好似咁樣, 因為成日見到人哋多策略就話要Async mode

我以為係27600咁可能你要轉做limit或改一改條code,考慮埋gap up/down出現時點做

我係get real time data from chart,但應該冇咩大分別,其餘2項我係咁set, 見冇咩問題就唔郁佢,
3個workspace開3個strategies,都係SA mode

Ohh 所以你係3個workplace, 係咪因為同一個workplace 會有問題? 同埋你有冇試過用portfolio trader 直接trade, 感覺上好似方便d, 但係又係驚有啲咩問題

同一個workspace開3個chart應該都ok, 只要唔好係一個chart開哂唔同strategies就得,實撞到七彩
portfolio trader我要黎becktest,無用黎trade, 習慣有個chart睇住

想問一下巴打你係咪24/7 咁開住電腦? 如果broker有position, 重新開番workstation 有冇話有咩要特別㩒

是咁的，我個MC algo 2020年2月18號(即今日)5點15分經ib market order short咗張細期，滑價竟然高達42點(O=27423, sell price=27381)! 之前啲滑價最多都係3點，咁我之前又未試過係5點15分依啲開收市時間trade，而睇番依個網，17:15:02嘅現價=27388，又真係有咁嘅波幅嘅。依42點滑價搞到我平均滑價>2，violate我個assumption。係咪要避開開收市個分鐘？

順帶一提，我部腦話memory唔夠(已經16gb，task manager又話用得50%)，雖然我又開lol丶chrome又開幾個tab(有一youtube)，但熄其中一個app就冇事。Ran windows memory test yau say no problem wor。MC order and position tracker 就sent status，冇sell symbol in graph，但ib tws 17:15:02 short咗細期。開過機就冇事。

Ps. 我見圍棋博士都頂唔順ib

係呀,weekend先關, 我好少會重開佢, 試過斷線都係佢自已sync返

我會避開9:15, 9:30, 4:00, 4:30, 5:15呢d位, 開收市時間實chok得勁
mc中文版就算我16gb ram佢都係話我唔夠, 反而英文版我用8gb ram notebook都無彈
電腦建議獨立一部黎run或者cloud整一部, 網絡穩定比較重要

平左倉 moon +54 today

留個名先 好多高手
岩岩搞好左一個手炒左好耐既策略
入坑入坑

17:15 如有gap 往往slippage 好勁，bid ask都太薄。我17:15:01 short 倒，27380 添好似

平均滑價set 2 好危險，尤其如果你條strategy 係daytrade 既話。一般都會recommend set 4-5，就係因為間唔中開市就會滑double digit。

唔該晒等我試吓先 我依家都係模擬交易階段, 感覺上setting 仲難搞過策略

中文版用咩broker

mdd大，大期mdd 200k。一月run到依家好彩食到大trade，嚟緊等睇佢蝕

cloud service 有冇心水? Thx

之前用wing fung, 而家轉左ib用英文版

200k都好高下, 加返d filter會好d,不過會唔會爆mdd都係睇彩數

amazon同google都有free trial, 巴打可以研究下

no trade today

部腦好廢，run兩年兩個組合都run好耐好想買3990x

venus 27640 put 27710 cutloss

要run幾耐？我記得你先前話過mc唔平, 而家想玩到3990x咁大

巴打個名齊齊落場做敢死隊

run咗11個鐘，到依家覆你呢一刻仲run緊

訓醒都未run完total有幾多combinations？

推cutloss到27532

留明

Run optimization?

嗯

cut +108

巴打, 可能我唔曉, 以我做backtesting經驗, 想單靠optimization或者Walk-Forward Optimization後不斷嬴錢係不可行, 所有Strategy/Parameter都有LifeCycle, 要似期L怪巴咁, 多Strategy互補至得,仲要不時檢視變化.

所以我依家都半放棄緊

正解, 我自己optimisation 都幾乎冇做

optimization過多好易overfitting, 所以我認為唔好本末倒置用佢黎砌一個strategy, 我用黎主要係比較個strategy入面唔同factor既影響, 係唔改變成個交易邏輯為前提下微調某d細節位

venus 27288 call, 27218 cutloss

cut -70, 反手put@27234

師兄想同你交流下 我tg:

你識唔識嫁你係落緊stop order 唔係stop limit order

你識唔識咩係limit order book你fill 得差係絕對正常

太多po追唔切 樓主live trade成點?

係demo account定係真倉Account? 正常都好少四十幾點滑，同埋食RAM主要係tws食RAM，係全球設置入面你可以set返佢最多食你幾多RAM

algo trade係咪本身已經有個program？
定要自己寫？
如果係有program 係咪只要每日自己按strategy更新時間同turning point 等個program自己trade？

仲想問 turning point要轉沽或買 手續費幾多？

新手想玩forecast hsi 但要algo去做trade 想知多少少

係度交流都ok架清

晏少少po返，黎緊每星期都會po返summary，易睇d

你可以自己寫或用現成既software,我就用multicharts, 入面可以比你寫strategy,你要定好咩條件下做咩動作, 測試好冇bug後就可以開auto比佢每日自己run
手續費視乎你用邊間broker, 我用ib trade細期來回就$24.2, 希望答到你問題

我依家都係mc ib 我insert study test hsi real time 效果好似唔差 但如果真係 live trade會有咩唔同 有咩要注意呀

淨係可以買賣期貨 ?

27316 cut
today total -152

Summary 21/2/2020

真倉

我都實驗緊有咩唔同, 每個strategy都唔一樣,所以real trade會遇到既情況都會唔一樣, 好難答到你。不過大家都要面對就係滑價, limit order成交唔到同埋交易成本等等

我個strategy淨係trade期貨,不過mc其實trade埋股票,商品,期權都得

btw 你whatsapp仲未覆我用邊間本地證劵行

平時冇42點

你同送錢真心冇分別可能我成日搶到你錢
唔想送錢就落stop limit啦

唔該曬
咁你講個個software入面包唔包backtest功能？
定我要用其他program 例如python做simulations?

想唔滑價就用limit，但當個市一去沒回頭又會後悔點解唔用stop
可以limit +stop 一齊用，比單用limit 或stop好
解決滑價仲有賺

唔想煩就用multichart la

滑價好難會有42點咁高架喎，set交易時間遲過5：15應該可以少啲

我應該已經覆晒，或者你再問多次

新手起緊步 有啲問題想問吓
1）係咪用大timeframe寫strategy易啲起步？
細timeframe好多noise，唔識點filter得好，但daytrade好似安全啲，無咁大gap
係咪應該決定咗用咩timeframe先寫strategy？

2）寫strategy係咪單純考慮price action/ TA？會唔會睇埋成交量？

3）trigger long/put嘅條件係咪唔應該完全相反？
寫咗條strategy但買入賣出位係完全相反，搞到system keep住有倉，平倉會反手埋，係咪應該long/ put各自有自己嘅strategy會好啲？

唔該晒巴打

有backtest, 有optimization, 內置ta 可以上官網昅昅

每個人既strategy都唔同,所以以上都冇既定答案, 我自己個套就係如下, 但你唔一定要一樣

1. 應該係睇下自己風險承受能力再決定用咩timeframe, 例如用日線圖同一分鐘圖黎trade,個波幅已經好唔同。我反而認為細timeframe易d, 因為通常sample size會大d,對做backtest/forward test都較有利, 另外filter唔一定係指標,可以係時間,價格都得

2.成交量都係ta黎,不過我自己就冇睇

3.有d hedge strategy好似係Keep住會係咁trade, 所以都係睇你交易邏輯,我個套就某d情況會反手, 如果咩時候都反手,遇到牛皮市就會出出入入, 所以long/put都好,加返d conditions會好d

滑價你通常set開幾多 我set 5點

Multichart收費係點

買斷

巴打本身識dup code?
我本身對呢啲電腦野零知識
我睇左好耐先搞得掂條code😆😆😆
有冇啲語法既網調分享下？

想問下ching邊到搵到恒生期指data 同 s&p 500 data?

Ib subscribe, 不過得兩年; 或者跟人買

係咪一定要俾錢先買到咁多年？係咪冇open source data?

係, 如果你只係初步探索可以睇睇以下link(響以前D post 抄來)

免費10年恆指數據下載！教你導入期貨數據在Multicahrts！

當然你亦可跪求各位巴打,響 IB platform export 2年 data 過你玩

backtest來回set 4點

唔識架 都係google加睇書慢慢學
我都係查keywords多,喺PowerLanguage Editor入面help個度查最齊

美期我都冇subscribe 睇下有冇巴打好心share

如果一個strategy買另一個係賣係ib個到會點顯示平左倉?

係 broker position=0 strategy position=2

venus -70, 反手26842 put

咁如果有咩突發要自己手動平倉都㩒到?

想問下巴打MC有冇auto rollover，定都係要手動轉下月期

可以 同埋記得cancel返auto嗰d submitted order

中文版mc個主力連續月期結好似會auto, ib就要手動

cancel左mc auto trade之後正常係ib平倉就得? 如果條strategy 1個put 1個call左要點平

Thanks巴打

係, 如果你要當下即刻平倉, 你可以唔理佢, 因為你已經無position係broker, 如果你要唔同時間平, 就唔同時間做返1 call 1put
但巴打有咩突發情況要咁做？

26329平 +513
total +443 today

租緊圍棋巴條code 佢話ib d data唔穩定 諗緊如果自己寫code會唔會遇到同一個問題

我會開多個work station開一個strategy睇下真trade個條同就咁放係到個條個出入位係咪一樣 如果唔一樣就要人手平倉

好成績,值得賜酒

巴打識唔識寫MT4 EA ?
用人手回測咗兩日
眼都盲
發覺有d 野好似有利可圖
想開個demo account 試下

venus call@26376
mars call@26431

MT4 EA無研究 入面唔係都有得backtest？人手好累喎

thx巴打

venus cutloss推26339
mars推到26448

基本上絕大部分程式交易啲code都差唔多，先學一個再轉都可以

夜期一開市閃跌300點, 賺變蝕
venus -103, mars -81, moon -96
total -280 today

venus 27006call ,26018 cutloss
mars 26113call, 26130 cutloss

想問問：
玩期指， IB點樣可以睇到成交張數？

cut哂 +23
如果break 25891會反手put

subscribe左期貨數據後,可以開IB TWS搵返當月期指,開個圖黎睇

IB或者MC有無辦法根據成交張數做交易？
例如我揸左一張， 市場成交100張之後， 唔理賺蝕都平倉。 有無辦法做到？

同埋我見佢個數據， 有個19蚊係futrures， 有個25蚊係derivative （future & option), 你地用邊隻？
睇埋股票係唔係要130蚊個隻？

其實mc係咪會越run越食ram
lol, mc, ib tws run 咗成晚，lol有update，朝早tws not enough memory。熄咗tws lol都係run 唔到。
利申: 機頂配，mc run咗5日

係，愈多ram，cpu愈勁愈好

+1

可以，不過要自己指定返個時間範圍係幾耐前既成交量，例如係1分鐘前 60分鐘前

係呀股票要130,期貨要sub25蚊個隻, 19蚊個隻只係恒生指數黎

我睇返tws+mc都只係用1gb ram倒

moon 25882 put, 25643平 +239
total +262 today

update返summary

今朝mars 26205 put

每個月都做到正數已經好勁

26055平 +150

好彩一開始就正數, 希望keep到

venus 26469 put
mars 26453 put

Strat1 26425+1

有冇巴打要MC，唔洗等Black Friday

幾錢先

mars 26438 cut +15
venus 如果break 26437就cut

同你做對家

me overnight

同意, 好勁x2

MARS 正處consecutive drawn down狀態, 巴打有冇諗要hold一hold?

呢幾日mars好返啲啲,暫時唔會搞佢住,如果月尾drawdown大過mdd先hold起佢
你想整既equity curve trading有冇進展？

venus 26278平 +191
today total +206

仲諗住收工 估唔到爆上搞到有signal, moon 26582 call

26327平 moon -255
反cup -49

樓主知唔知呢個情況要點解決

應該係未subscribe ib相應既data

update今日result venus -100, mars -190

有,可以做到簡單Strategy,原理係將Strategy察成MC Function,再由Strategy取用,不過未成功,如有Trailing Stop, 加碼等多條件就做唔到

拆成mc function好高難度, 巴打摸索到呢步好勁, 期待你成功搞埋最尾既step

moon call@26559 ,target 26702

moon 26704平 +145

26554再call過

Strat1 26488-1 close
26488-1

巴打真有心 宜家每日上黎睇下你出入位支持👍🏻👍🏻👍🏻

琴晚上唔到連登
update返 26472平左 -82
3/6 total+63

食左張put未

overnight

thx巴打支持 有人睇就好

moon 26027 put緊 target 25805
mars -162 如果期結前無改善會hold起佢

呢排仲努力搞緊模擬交易試緊啲setting, 之前用PT async mode, 而家試番workstation sync mode

巴打用PT有冇落唔到order既情況？有個chart睇住感覺好啲

有時都係會有order 之後個signal 係chart 唔見左.. 我估應該係ib 數據唔穩定, 除咗玩數據源之外暫時諗唔到可以點搞. 岩ar, 而家仲摸索緊啲setting 老實講搞設定仲煩過我寫策略...

moon 25807平 +220
today total +58
今個星期summary

setting係煩d, 不過前期set完做default就唔洗點搞

venus -70, 27112 put緊

25112先啱

25193 cut -81

mars 25367 put ,推左到25346 cut loss

mars 24991止賺 +376

moon call@25602

25265 cut -337
today total +39

今日no trade
試緊用google cloud, 暫時幾穩定, 觀察多幾日睇下落order會唔會有delay

venus 1put 1call total+50

巴打將個MC 放上cloud ar, 幾錢一個月呀? 我呢排搵緊有冇其他數據源, 希望real time 同historical data 少d差別

巴打今日無trade?

唔洗錢, google有free trial, 不過有樣唔好, 就係唔知做咩用唔到手機版remote desktop連去個cloud
而家d data好大分別？

有, venus朝早一call一put total -253

其實禁玩法 巴打有無賺

好在而家用程式trade, 人手炒猶疑多幾秒分分鐘就輸多幾百點
咁大波幅既市, 就算岩方向都好易被震走, 有無巴打講下自己 stratrgy呢幾日行成點

暫時ok, 1月到而家都有11.6% return

都有d唔同..搞到real time 有時有signal , 但係backfilled ge historical 其實係冇

正！ 我而家好多都係過夜策略, 冇乜點做短線即日

會唔會strategy個timeframe太細？

今日暫時no signal

唔係 我最細嘅timeframe 都 60mins, 而家試緊另一個data feed, 睇下嚟緊啲signal 點

終於研究到點樣mobile remote個cloud, 用chrome同teamviewer都係有d問題,要用其他app
有無巴打想試整個cloud出黎run mc+ desktop/mobile remote？有既話遲d有時間我可以整個小教學
利申 非google同個app打手

小時圖都唔同咁過份

mars 今朝put +420

係.....

venus 22907call左

23104 cut +197

moon 21800put

21998 cutloss -198
today total -1

期待

venus 一call一put total +645
多得市況keep住落同埋venus無set死max profit先食到

仲諗住無巴打要可以走數多幾個人想睇我就整啦 畢竟都幾花時間

LM好勁

正我自己而家連屋企電腦+ teamviewer, 之後可能都想放cloud

mars 22192 put

22634cut -442

新既data feed 好dd 但係都仲係有相似問題, 反而我試1分k , RT 同 historical 入既位似到十足十 可能要開發短缐策略

update summary 希望到月尾都仲係正數

real time data同historical data係同一間供應商？
反而我想試下開發中長線

係呀 其實之前RT 同historical 都係同一間 , 只不過因為real time 有d 供應商 data 質素問題 會漏咗d data, 而historical 你可以之後backfilled 所以會唔同

琴日寫兩個day trade 短缐, 我自己覺得中長線容易寫啲

mars 個策略睇落唔太fit 而家市況?

純問一下
計滑價係咪應該count 即市data而唔係 backfill 後既data?
見backfill完d data位齊番後
backtest d位出入位有機會會變

好問題lol 好睇你用咩order, 我見人滑價之少放4點單邊

用market order,
我諗用得algo trade應該都係market order多？
唔係既話backtest d result 咪會差仲多

唔太知XD 因為我用stop order 多 market order 都用 不過少d

after trail need how much $

男灌ching，依家廟區手足係咪都用algo trade

btw 22676+1

我用market order 1min chart, 9成時間都2點內滑價,巴打可以參考下

應該$70蚊倒一個月

venus 今朝21580 call左 21697cut +117

樓主你意思係用 開緊市既data 去計滑價？

因為 "開緊市既 data" 同 "backfill後data" 時常會有出入

計滑價係要黎backtest用，而backtest只係比你參考用，real trade時會滑幾多點係唔會知，最多用limit order控制最大限度滑幾多點

如果backtest同real trade 2者d出入位好大分別，甚至一個有一個冇，應該係要睇下係關d data feed事定關strategy事

D名唔係恆星，係行星同衛星

以為有起色又再落返去，可能太大gap唔岩佢由佢浮浮沉沉下

是咁的，我mc max bars setting 300就backtest倒，但係琴日開始set 700先至backtest倒，點解？algo 又冇改

got it, 遲下再研究同問問ib

nvm algo 改咗，唔知典解setstoploss() doesn't work in real trade。

fill唔到order定點？setstoploss多數都係一早send左個order去broker等佢fill

oh，mc send唔貼現價stop loss去ib，俾ib 狂reject。係咪要去ib change setting?

btw 有冇得touch stop loss 個時順便反手？

mars 22421put

stop loss只要唔好距離現價太遠應該唔會被reject,下次如果reject試下去返logs個位睇下咩原因

視乎你本身strategy點寫, 可以試下用返第一下入場既相反條件+entriestoday+marketposition=0黎做condition

22774 cut -353

b4

可能你setstoploss後面計到有小數點？下面網址有講解決方法

ho chi 幾正，weekend試下

yeah 之前price scale 1/100

venus 一call一put -152, 今日個市都幾chok

差唔多搞掂,過2日放上黎

btw Strat1v2 23033-1 directly to stop loss!

有冇話呢d要幾多本金效益大點，因為對呢類交易嘅理解都係密密trade多d，驚話本金細手續費都蝕鬼埋

恆指期貨本金最低要求就係一張細期按金，2萬幾倒，不過我有3個strategies所以先要準備3張既按金，daytrade黎講個system唔算多trade,一個月三十幾個, 如果個strategy係出出入入但勝率/winloss ratio唔高係容易蝕手續費

mars 23785 put

23429 止賺 +356
好在mars最尾埋數一日係賺, 令dd未over mdd, 下個月可以繼續用

22938+2

22825-1

巴打都幾坐得, +2係食一張再反手？

今個月summary

yes, like unkown ching. Big flag mdd=150k!

找數google cloud setting, 歡迎share, 有咩錯漏或問題話我知

留名

大家好 話說啱啱download咗MC中國版開始試下學下 但係load極都load 唔到mhi data 有冇師兄可以tg解答下新手問題

hi巴打 咁hsi load唔load到？

venus call@23019
mars call@23013

venus 23248 cut +229
mars 23026 cut +13
total+ 242 today

黎緊應該唔得閒好似之前咁貼市咁update倉位，不過有時間都會上黎交流下同每星期update summary
如果大家有興趣繼續睇system d signal, 而家開放有live signal既private tg channel比追開po既巴打, 未知會唔會對strategy有影響,所以決定只係短暫開放

冇專心睇 唔知道點跟 支持

多謝巴打支持 3個都係day trade strategy, 通常朝早開市冇耐做trade

巴打 點做到tg alert? 我一路以為得email

好的 謝謝你 自己一個單打獨鬥好孤單 街外錢齊齊搵thx

我都試左好耐 最尾係用email經ifttt射向tg 巴打可以研究下

近排得閒想學下, 想問下中文版mc 有冇咩網站可以提供教學, 例如前期setting 同backtest 方面

入門可以search歐陽一心個mc教學片 清晰易明，real trade要set多少少嘢，不過寫好strategy先搞都未遲

THX A LOT.

佢話無連接

試下入去mc睇下左上角mctrader有無著綠燈,冇就右click連返佢

venus 23654 put左

23482 cut左 +172 today

👍

試下先 唔該巴打！

venus -239
mars +16

moon 22976 put左

樓主可唔可以講下3個strategy有咩分別?

想問下玩期沽佢果陣有冇所謂ge Uptick Rule 限制?

第一頁有講少少個分別，巴打可以睇睇，主要係win/loss ratio, 勝率, trade次數,mdd同交易邏輯複雜度等既唔同
另外經過呢幾個月real trade同大波幅市，感覺上係venus較適應到,moon就大波幅好少會出signal, mars較適合平時正常幾百點波幅既市

冇 你可以set limit order低過市價等佢成交

good~咁可以極速沽

睇個勢仲有一段跌 不過strategy夠鐘平倉
moon 22816 cut +160
today total -63

連左

但係又話could not be loaded 有冇巴絲一樣係咁😢

close=平倉 止賺 止蝕？
Buy= call or 揸？

我係下圖咁set 你mouse移去綠色點睇睇係咪正常，同埋試下入報價管理器HSI.HOT右click連接多次，太耐無用中文版，唔知佢有無改data feed既policy

yes,buy=call, short=put, close position=做左相反方向平倉,止賺止蝕都係一樣

多謝你 巴🙏🏻 我試做了 到時反攻贏左就一齊去😏⋯⋯

而家邊度都唔洗去
btw 程式交易係長期咁run, 用測試過既機率優勢賺取回報，人手應該難d長期咁跟足，巴打心態上唔好當係必勝方程式，大大注咁推落去

係，街都好少去😁
我明白 自己單打獨鬥左三年左右 都有D攰 有了你轉身快已經好好
日日係咁tra冇乜大win and lose 剛好夠

venus -239
mars 22834 call左

mars 23254 cut+420
today total +181

Support 已follow👍🏻👍🏻👍🏻

mars 23088 put左

23357cut mars -269 today,update返4月summary先

多謝各巴絲支持, 星期一前會close link, 觀察下d strategy

venus put +36
moon call +138
暫時+174點

巴打個tg channel 係咪死link?

今日2個交易邏輯完全唔同既strategy
一個止賺完另一個即刻反手，唔知係巧合定點

係呀巴打 或者你留低tg or 求其send個msg去
遲d如果再開就add你入去

mars +15
venus 24059 put緊

venus 24019 cut +40
today total +55點

有無bro可以share下 mhi / hsi 十年data
IB得兩年 MC CHINA又無數據

前幾頁有巴打share過 可以揾揾

巴打放左MC未？

update返,琴日no trade
啱啱收到mc email有復活節優惠 想買既巴打唔洗等到black Friday

復活節貴過black friday

係 貴200蚊美金 除非2個人夾

有無巴打想夾2人bundle？pm我

策略制定方面 想問巴打有冇睇咩書/FORUM 參考

書都幾多幾雜，好難一一盡錄 講幾本入門或者印象深刻d
技術分析攻略-林瑞芬
紀律的交易者-Mark Douglas
程式交易：方法、技術與應用-姜林杰祐
分析師關鍵報告2-張林忠
Trading Systems and Methods-Perry J. Kaufman
Trade Chart Patterns like the Pros-Suri Duddella
網站通常有野唔明就用keyword google,有個網有d free strategy可以參考下點寫,不過千祈唔好照copy

另外google親d問題成日都彈出黎既blog

點解依兩日會無trade？之前見每日都幾個trade

純粹個市fill唔到d conditions
其實正常 backtest時3個策略加埋 一個月都係trade 3x-4x次倒

1197果個係一部電腦?
1994果個係兩部電腦?
如果同人share account d 內容會品會share?

巴打話時話你而家用緊google cloud 邊一個plan, 好唔好用啊

自從我轉左data source, 就冇晒之前講嗰啲訊號問題,數據源真係好重要

只係1個同2個license既分別
1個license 1個人用就唔會有問題

n1-standard乍 幾好用 同desktop冇乜分別

今日moon call左2次 暫時-336

moon 24060 put緊

23921 cut
+139點 today

初哥(理科生)，對Programming 同 Coding 0知識，電腦淨係識用黎打機上網，請問從何入手程式交易？謝謝解答

借個位問2句

有無師兄試過係 IB 做 IPO？ 有個位好奇怪。 明明話可以借10倍， 但係睇晒都無地方剔話借錢。去到尾抽一百萬就係100萬

係唔係佢就咁睇我戶口淨幾多錢就自動批我抽大10倍？ 例如我戶口淨20萬咁佢就批我抽100萬？

如果係， 佢扣錢會扣10萬定20萬？ 我驚佢扣20萬（即係扣晒鬆動孖展）， 咁我個倉跌會俾佢追孖展。

mars +12點 today